【7.1遊行】 市民若東角道加入 警揚言會「即時介入」

民陣擬在銅鑼灣東角道作遊行起點遭拒絕，警方指若發現有市民在東角道加入會即時介入。

港島總區高級警司（行動）謝名揚指已在維園擺放鐵馬，以防參加嘉年華人士與遊行人士發生衝突。

警方公布7.1當天的遊行集會安排，遊行起點將會於維園草坪集合；而維園6個足球場將被親中團體用作展覽會及嘉年華之用。對於兩方都會使用到天后興發街作出入口，警方指已設有適當距離的緩衝區。至於日前民陣擬於銅鑼灣東角道作起點遭警方拒絕，若有市民於該地點加入遊行，警方表示會即時介入。

港島總區高級警司（行動）謝名揚表示，當日會實施潮水式人群管理措施，於遊行開始前會先讓參加嘉年華的市民入場，遊行開始後會因應情況作出控制。遊行路線會由維園草坪出發，經過維園的籃球場，再由天后興發街的出口離開，沿高士威道遊行至政府總部。對於參加嘉年華人士與遊行人士或會發生衝突，謝明揚表示現場已設有鐵馬，並有1.5米緩衝區。

謝明揚又指，遊行開始後將會封閉崇光百貨外百德新街至糖街一帶。基於公共安全及秩序為由，若有市民在崇光百貨外的東角道加入遊行隊伍，警方會即時介入。至於警方會對在東角道加入的遊行人士作出甚麼行動，謝明揚指會在作出估計後採取相應措施。

支持警方嚴正執法 絕不放過一個